<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Skydark's blog</title><link href="http://blog.skydark.info/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.skydark.info/feeds/acg.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.skydark.info/</id><updated>2012-12-25T00:00:00+08:00</updated><entry><title>鸑鷟 摩耶之纱 女警篇 DEMO</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/12/25/yue-zhuo-new-demo/" rel="alternate"></link><published>2012-12-25T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-12-25:acg/2012/12/25/yue-zhuo-new-demo/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="/images/game/yz2demo.jpg" alt="Title"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切尽在不言中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能遇到鸑鷟，真的是太好了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;@Youth-Bloom: 《鸑鷟》系列除了08年的圣诞版之外，已经完成的还有09年的免费作品《橘子传》，09年底的实体版《镜花水月》，10年的免费作品《橘子传FULL VOICE》，以及12年的圣诞版&lt;a href="http://www.youth-bloom.cn/news.php?id=55"&gt;《女警篇》&lt;/a&gt;，《摩耶之纱》制作顺利进行中，谢谢支持！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>丑小鸭的天鹅湖</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/12/24/fate-stay-china/" rel="alternate"></link><published>2012-12-24T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-12-24:acg/2012/12/24/fate-stay-china/</id><summary type="html">&lt;p&gt;其实打通有几周了，但是这个月状态有问题……(老板：“作死……”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢&lt;a href="http://icemaple.info/"&gt;冰枫&lt;/a&gt;推荐，让我接触到这款&lt;strong&gt;&lt;em&gt;诚意满满&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;的作品。
没错，我觉得这是我最想给的评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/game/teh.jpg" alt="Cover"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，首先还是得说，光盘又喜闻乐见的打不开，然后又喜闻乐见的拜托室友了2333
虽然他读起来也困难但最终好歹还是把文件都拷出来了。
之前赤印雪本解也都是这样，还是压力蛮大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我没透，或者只是闪烁其词了一下，提了一下但应该没影响的那种，但愿……&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;音画效果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CG质量还是蛮不错的(画风有别是因为画师不同?总之还好啦)，不过立绘个别表情略别扭。
第一次玩的时候最大的感慨是：&lt;strong&gt;两位女主的衣服好多！&lt;/strong&gt;
呃，不是说穿的太多铁壁防阵啦233
就是立绘着装的确种类蛮多的，而且都蛮适合蛮喜欢的，画师辛苦了～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BGM有些还是不错的，要说最大的问题就是有时候安静的时间有点长，该BGM出马的地方没有，配合上有点问题。
此外结局前飙泪的BGM刚好在刻痕1里听过，对我个人而言稍微影响了下泪点2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丑小鸭的组图演出是最大亮点之一，效果绝赞，有种看大片的感觉XD
十分惊叹 krkr2 能够玩出这么&lt;strong&gt;惊艳&lt;/strong&gt;的效果，大呼过瘾的同时也深感佩服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺点是组图演出部分不能存档也不方便 skip(见下)，而每当临近结局时演出段落就大增……
另外感觉演出中的部分人物和立绘出入有点大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句虚拟机里玩看不了视频，我是等我有心情回 Win 下才补完结局动画的……(但是结局动画里带着一点剧情……)
ED 歌曲确实不错。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;系统&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自由行动模式和 PDA 设定很赞，不影响剧情走向但是的确很有趣。
自由行动模式估计还是顾忌难度问题(无论是对制作本身还是对玩家攻略)，除了了解一些枝节情报外并无它用，稍微有点可惜。
PDA 里面的内容则非常充实，比如每天的 KUSO 新闻、各色诡异的魔法、甚至还有充满各种冷neta的微博……能在一些小细节上琢磨这么多实在是诚意满满啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然细节诚意满满，值得注意的地方也还是有的，比如 auto 没做按钮，skip 似乎也不大好用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外扯远一句，在我接触的国产GAL中，肯在 skip 上下功夫的似乎不多——虽然完全可以理解啦。
对比 Fate, Fate 里演出效果众多，但在 skip 的时候都会高速跳过；
而国产GAL似乎都会仍然把演出按原定效果完成，对演出众多的游戏来说，skip 的效果就打了折扣。
嘛，虽然我承认我移植的时候 skip 也一向偷懒就是了2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，对比赤印存档太多，丑小鸭这么丰富的剧情配上这点存档&lt;strong&gt;根本不够用好吗&lt;/strong&gt;！&lt;img src="/images/bq/roulian.gif" alt="揉脸"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;剧情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于玩过 Fate 的人来说，如果说一周目天鹅之海线给人的感觉是 Fate 线的黄金别离的话，那么二周目丑小鸭涅槃线就是 HF 线的春天再临了。
也就是说一周目用一个美好的爱情故事展开设定，二周目则去揭露背后的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周目引入了这个“有中国特色的魔法师社会”的设定，老实说这种轻松的设定实在是欢乐啊我喜欢XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/game/tehxxjc.jpg" alt="X教"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最喜欢的是火星散兵坑的心理刻画。实在是太有共鸣了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一周目男主其实不是火星对吧(点头)XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周目很果断的直接打通了GE，然后顺路回去回收了两个BE.
老实说，一周目给我的感觉是，“这个游戏确实不错，汐妹子也好棒好棒的，虽然好多地方还可以挖掘，结局也不难猜到，但是这样结束了也是良作了”。
看到CG列表一大半空白，于是心想可以推妹线了，进入了二周目——然后我发现我果然图样图森破2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二周目一开始因为妹妹也在的关系完全偏离了一周目的世界线，之后随着事态愈发不可收拾，整个事件背后的阴谋和脉络逐渐显露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最不可思议的就是在一周目中大量的疑惑在二周目几乎都有自然的解释，一开始觉得很不自然的设定竟然也是有解的，
甚至还有一部分(我认为很有价值的一部分，老实说有点映射现在贵圈的感觉口胡)在 ED 后也补完了，
可以想见为了构筑整个世界观做出了多大的努力，真心诚意满满啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妹线我最不适应的地方是收尾有点突然……当然汐线也有这个问题，但是妹线给我的感觉是明明刚才妹妹还在崩溃的边缘，然后哥哥奔赴战场，然后结局，然后两人就已经OK了……
呃，总让我感到没法释怀有没有，总觉得妹妹还是那个状态我心里一下子转不过来很难受好吗，明明是 Happy End 为什么有种淡淡的不安感，又不是在玩狂父……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/game/tehsiskill.jpg" alt="妹杀233"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，我为啥截了张序章的图?(误导向)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;还有一些剧本上安排不妥的地方，比如视角切换有点随性了，包括结局也是第三视角——虽然我倒是挺喜欢啦，比如风色幻想一代的结局那种(虽然我猜其实是模仿 Fate 春天再临)。
虽然并不难搞明白，但是如果是第三方视角的话，还是加个 interlude 或者效果提示一下比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汐的性格一直给人感觉有点混杂，当然她城府比较深(另外感觉汐在妹线中的表现更令人动容些)。
校园配角性格很突出，不过可能因为出境率的问题，并没能留下完整的人物形象。
比如卢卡和DJ学长，回想起来性格是很鲜明啦，但是干了啥似乎没啥感觉，尤其到了妹线后期火星远离学园生活后……嘛，虽然对比 Fate 也是这么处理的啦……
好在非校园配角爱憎分明反而让人印象深刻，话说回来好多汉子，果然是 Fate 系的风格么远目……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过总的来说，剧情我想打高分，贴近现实的世界观、有感染力的故事、不同信念的碰撞——我发现我真的一直在类比 FSN 呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;诚意满满&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回头看了下自己的胡言乱语，感觉批评反而占了不少篇幅摔……
但是认真地说，这款游戏真心让我眼前大亮，非常非常喜欢的游戏。
倒不如说，若不是因为做的实在太有诚意，怎么可能会去在细节上那么在意呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/game/tehed.jpg" alt="ED"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，还有什么要说的么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;对于这么一款充满中国特色魔法主义的诚意满满的作品，真心不推荐对不起自己良心啊XD&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>雪之本境解境篇</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/09/11/snowtrap_final/" rel="alternate"></link><published>2012-09-11T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-09-11:acg/2012/09/11/snowtrap_final/</id><summary type="html">&lt;p&gt;国产原创同人 Galgame 制作组 &lt;a href="http://sp-time.com/"&gt;SP-time&lt;/a&gt; 出品的《雪之本境 - 解境篇》是对其悬疑推理系前作《雪之本&lt;a href="" rel="tooltip" title="基"&gt;境&lt;/a&gt;》的解答/补完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是6月份预订，昨天(9月10日)下午送到的。 其间经历过一次(难得的)跳票，到发货时小仆又病了，结果又多吊了几天胃口，算是好事多磨吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放张照片，99元版的，不要吐槽细节……&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="/images/game/snowtrap1.jpg" alt="实物图" /&gt;&lt;figcaption&gt;实物图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;作品本身质量上乘，送的东西也很实在，绝对物超所值，强烈推荐收豪华版(壕们还有壕版在看着你们啊亲～)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始比较囧的是收到的3张CD中只有解境篇的CD我直接打开了，雪本EX和解境OST我这边都无法挂载，特意切到 XP 和 Win7 下都被识别为空刻录盘。 我一度&lt;a href="" rel="tooltip" title="幸运用户什么的你懂的"&gt;担(qi)心(dai)&lt;/a&gt;真的是忘刻了的空盘…… 然后等大我6年的新舍友回来后拿他的机器竟然怒读出来了，虽然那光驱的声音让我不禁想到了拖拉机……【姚明脸】 看吧里也有个反映类似情况的，希望仆叔能重视啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;折腾完这些事后已经十点多了，然后安装解境篇(EX以后再回味233)，结果wine到标题画面就跳出。 于是抱着&lt;span class="label"&gt;丫的今天还真就跟我干上了是么你以为劳资还怕你不成么看我跟你战个痛快&lt;/span&gt;的精神怒开VBox，然后就……久违地通宵了…… 早上一歪脖子就是八点一刻，睡了三个钟头去实验室再去上课(而且发现那课属于逻辑系那边的讨论班性质结果听了一节课就疾走了……)整个就是在神游状态，总之大家一定要珍爱生命远离通宵啊远目…… (虽然我保证我想哪说哪随时跑题的风格绝对不是因为通宵的缘故233)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于对雪本解境篇的评价，直接从结论说起的话就是：&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;赞！&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;怒赞！&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;瀑布赞！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="/images/game/snowtrap2.jpg" alt="title" /&gt;&lt;figcaption&gt;title&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;总感觉想表达点什么，但是完全整理不出头绪。 从某些方面讲希望给别人介绍自己喜欢的东西，另一方面却又清楚自己没那本事。 所以还是让其他人做(无剧透的)介绍，我回归小时候的老习惯想到哪儿说到哪儿吧，条理什么的还给&lt;a href="" rel="tooltip" title="体育老师"&gt;语文老师&lt;/a&gt;就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="以下随处都是剧透不想瞎的别点" class="js-toggle-next dropdown"&gt;以下随处都是剧透，不想瞎的别点&lt;/h2&gt;
&lt;div markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;某些可能影响比较大的透我还是小心点吧，免得不小心有人点进来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开玩前忍着没玩试玩版，不过看过PV，主题曲非常赞，已加入高等级的播放列表。 当然这曲子也基本上确定了整部作品杯具基调。 顺提PV极赞，怒拜幻雪飘飘&lt;img src="/images/bq/bai.gif" alt="跪拜" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到歌曲，解境篇的 BGM 非常入境，尤其是很多感人场景的 BGM，感动加成非常高。 还有很多 BGM 能给人非常强烈的印象，比如庭雪出场时带人声“啊”的 BGM，还有接近结局时重新响起的旧雪本 OP 等等。 有点小不适应的是日常时比较欢快的那个 BGM，虽然整作中笑点相当的多，但有部分用这个 BGM 的场景感觉气氛并没有欢快到那个程度……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的游戏时间已经提过，大约 9~10 个小时。 一共三个结局(基佬结局请无视)，去掉公共路线大约会少一个小时(虚拟机我只给了单核+512M，快进有压力……)。 总的来说分量的确蛮足的，而且如果再加上雪本EX的话时间大概可以翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选项颇多，但是分支比较清晰。 第一次通关强制进入归海线BE，通后开启明眸篇，完成明眸篇后开启另外两个ED,在最终和归海回到屋中后分叉。 除了首次限定和某个只有基佬会选的选项外，进入ED主要受两个变量影响：&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;归海枫的好感度：准确地说是对比好感度，因为有时选择某些超WS的选项也会大幅增加归海的好感度——这应该解释为&lt;a href=""&gt;谁&lt;/a&gt;{:rel=&amp;quot;tooltip&amp;quot; title=&amp;quot;庭雪&amp;quot;}的好感度减少了才更合理……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;推理度/觉醒度：推理越准确越有可能觉醒，虽然就算推错了最后也都会纠正回来，所以并不会直接影响主线走向。另外最后逼问伪境主的时候如果犯二犯的太厉害，归海枫会试图给你最严厉的惩罚——“罚他到SP-time做一辈子的游戏”2333……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;因此三个结局的分歧在于：&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;觉醒度太低，会直接进入归海BE；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;达到一定觉醒度，也有很高的对归海的好感度，进入归海GE；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;达到一定觉醒度，对归海的好感度不高(还是提醒少选WS选项，因为归海的好感度本来就挺好积累的……)，进入庭雪END.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;其实我非常想直接把庭雪END称为庭雪TE(从 Title 画面和几个结局的信息量来看也是……)，虽然从雾本的角度看归海GE才算完美犯罪吧，而且归海GE的确是看起来最幸福的结局(并欢迎我大FFF团团员团购燃烧瓶烧死那只端现充！)。&lt;/p&gt;
&lt;div class="btn btn-danger js-toggle-next dropdown"&gt;
境主身份透
&lt;/div&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;有关境主身份，其实在雾本揭露世界观后最怀疑的就是悠悠和小雪，然后悠悠离队后基本锁定小雪(绝对不是因为粉毛或者女友身份啥的！)，结果当伪.境主基本锁定为小雪时就迷茫了： 若解境篇中剩下的6人(不算庭雪)中有境主，且旧本境和解境篇是同一境主，那么旧本境里的黑锅常舍青、新本境里的黑锅(显然必然是黑锅)江城雪、旧本境里结局前死亡的叔桐山与归海枫、旧本境中的存活黑锅/新本境中和端贤冲直接较量过的季愁然都不会是境主，于是就只剩下一个入戏最深的发指的家伙了…… 虽然按雪之境主在雾本里的表现来看，这(xian)货(chong)一定是个伪装的很深的伪娘吧233(玩笑) 嘛，虽然老实说没有他这一层直接伪境主上任其实也没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉小仆绝对受 Infinity 系作品影响很深。 当初看到小仆到 Remember11 吧宣传雪本解境篇的时候还单纯以为只是因为都是雪山背景(或者就是受到过 Remember11 的启发设定的场景)，现在看来整部游戏都散发着浓郁的 Ever17 + Remember11 的味道，从某些角度讲甚至可以视作对 Remember11 的一种解读，到 Remember11 吧宣传实在是再合适不过了。 因为 Infinity 系是不能剧透的，具体就不说更多了，同时玩过二者的应该会有感觉吧。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;嘛，虽然我对这类游戏/小说基本也都是一种冬川心风格的态度：太麻烦的不管，只要选择相信浪漫的一方就好，所以到底境主的设定在这几年是不是有变化，某人是不是后来故意安排为境主的也无所谓了。 雪境中每个人都有自己的目的，每个人也都有自己的苦衷，悲伤与挣扎的场景实在是太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比雾本，雪本并没有一个特别直接的现实社会问题为背景。 如果说雾本是试图反映社会问题的话，雪本则是通过众人面对信念与现实的冲突时的抉择来展现人性的善恶。 其实赤印也试图谈这个，但是解境篇基调以亮居多，角度也更为丰富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，与雾之境主的目的相比较，雪之境主的目的是报仇，从各种意义上来讲也的确是前者更让人钦佩些。 但是因为庭雪，故事最终离开了复仇的线路。即使残酷如雪之境主，也有他不能舍弃的人，也有心中的善。&lt;/p&gt;
&lt;div class="btn btn-warning js-toggle-next dropdown"&gt;
境主手段透
&lt;/div&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;雪之境主的手法倒不是高明到不可思议，他最大的武器就是身处暗处却清楚每个人的心境，并且把这一点利用的淋漓尽致。 雪之境主隐藏自己的方式就是不直接出手，而通过心理和局势诱使他人出手，即所谓的“势”。 诱导他人的江城雪已经相当隐蔽，但也不如境主安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，虽然小雪在对阵归海枫那段中(再想想雪本中对应的一段……#FML)显得格外冷酷残忍，但果然真心是个人妻型的好女孩啊。 在小雪心目中，无论何时最优先考虑的都是他，其实她本来对端现充就下不了手吧。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;归海存在感爆棚直接攀升女友地位(雾？没雾？)，比起小雪的人妻属性，归海则是助手般的战友属性令人难以……不行我明明不是傲娇控明明不是傲娇控……(揉脸) 虽然在归海BE里直接黑成由乃了……但是黑了依然很萌很可靠啊怎么办不行我明明不是傲娇控我明明不是傲娇……(揉烂脸)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;季愁然戏份大增啊，想必阿卡林也会很欣慰(嗯)……虽然基本都是卖萌刷存在感，不过也是补充了一些她的背景。 另外我还是强烈建议对端现充进行斩手……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男性人物普遍刷黑，一方面画风感觉还是前作更显硬朗，另一方面大家似乎不是搞基就是黑脸…… 且不谈颜艺帝成启言，常舍青和叔桐山俩大老爷们讨论枪和子弹还脸红个大头娃娃啊！ 果然除了现充外的男人们都被雪之本基了么……&lt;/p&gt;
&lt;div class="btn btn-warning js-toggle-next dropdown"&gt;
境主手段透
&lt;/div&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;鸾渊和白悠悠这次大面积洗白。 鸾渊在雪本中没显得像解境中这么高尚，感觉如果没玩过雪本，看到境主揭露她试图谋害自己丈夫绝对会非常震惊； 白悠悠则一贯是在关键时刻降低气温，一度让人觉得有境主嫌疑(虽然因为太显眼反而值得排除才是)，这次不仅解释了原因还把她送走了TAT……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新人物庭雪怒刷存在感，并且靠上帝视角多次打破推理僵局——其实就是提醒玩家，若是想破解手法，最重要的线索就是两次本境之局的不同之处。 唉，要是知道外头就有个长得和人妻一模一样的萌妹子等着救援我我冻死也要往外跑啊嗷嗷！ 还有庭雪END到底是要闹哪样小仆你这人到底有多喜欢这类折磨人一生的童话故事啊(捶地)……&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;系统很出色，美观实用，要说的话就是 Notes 在 1024x576 的显示模式下有点显小……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的评价是上佳之作，本来在体验雪本雾本后期望就很高，没想到实际体会解境篇后还是能超出自己的期待，的确是不容错过的作品，SP-time 你们好样的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果还是非要去找缺点的话，没有CV算么？嗯，说实话还是很期待将来能听到庭雪的声音的XD&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="sptime"></category></entry><entry><title>赤印</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/06/29/crimson-imprint/" rel="alternate"></link><published>2012-06-29T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-06-29:acg/2012/06/29/crimson-imprint/</id><summary type="html">&lt;div class="label label-info"&gt;
想了想，还是删节一下，反正 git 有历史不担心。
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.hollowings.com"&gt;赤印&lt;/a&gt;是由 Hollowings 组最近发售的一款国产同人游戏。 因为一些特殊原因，最近作为话题作被炒的沸沸扬扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇算是一些感受。 如果涉及剧透，我会标注出来，请点击查看。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="预订期" class="js-toggle-next dropdown"&gt;预订期&lt;/h2&gt;
&lt;div markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;赤印的宣传力度非常大。早在几个月前就在KF挂上了广告，并且还举办每日送游戏的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的介绍是“毁灭与救赎的恋爱ADV”，并标注&lt;em&gt;15X&lt;/em&gt;. 考虑到国产游戏走偏猎奇的甚多，该作简介又像是杀手故事，因此我对此并未上心。 我之前对 Hollowings 组也并不熟悉，仅知道他们制作过应是纯爱作的紫罗兰系列，并且似乎也颇有名气。 看到画风颇为合意，抱着&lt;em&gt;对KF的信任&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;对国产的支持&lt;/em&gt;，我预订了这款游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预订后不久发生了一件诡异的事情。 Hollowings 官网开始搭售一款名为“大拔翁”的游戏。 无论从命名还是从简介上来看，大拔翁都毫无疑问是一款 18X 拔作。 这种铤而走险的举动让我感到非常困惑。 直到它从官网上消失为止，我也没有搞清楚它到底算是代理日本方面的产品还是其它什么的。 总之这件事搞得我当时一度想取消预订，但最终我还是抱持着善意移开了鼠标，继续着某个信任和某个支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转瞬间，约定的6月24日到了。 看到别人提醒，我也去看了下自己的淘宝，上面显示“卖家已发货”。 与此同时，官网放出了体验版的&lt;a href="http://www.hollowings.com/download.html"&gt;下载&lt;/a&gt;。 我至今也没有去下载和试玩体验版，因为在我获知体验版的存在前，它的剧情就已经被传的沸沸扬扬了。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="试玩版发布序章剧透警告" class="js-toggle-next dropdown"&gt;试玩版发布(序章剧透警告)&lt;/h2&gt;
&lt;div markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;最早看到的剧透在&lt;a href="http://bbs.9gal.com/read.php?tid=338939"&gt;KF&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图就不放了，部分甚至官网都放着。 随便节选点文字：&lt;/p&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;女主在&lt;em&gt;12岁&lt;/em&gt;生日那天被12个&lt;a rel="tooltip" title="我们先不管为啥在 CG 上流浪汉们都白胖白胖的"&gt;流浪汉&lt;/a&gt;轮了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;琳其实是男孩子，&lt;em&gt;8岁&lt;/em&gt;那年被切了那啥&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女主在被轮之后得了艾滋病，然后和33个人OOXX过了，&lt;a rel="tooltip" title="谁能帮忙算一下和33个人OOXX并让其中至少32个染上 HIV 并且都死的比女主早的概率有多少，要知道数院一共三种人，我反正肯定不是会数数的那种"&gt;目前死了32个&lt;/a&gt;，程楠被男主打的负伤中&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;女主他爸看到女主被轮之后很开心&lt;a rel="tooltip" title="这什么人渣"&gt;（这什么人渣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;并且截图中可以看到被轮的&lt;em&gt;具体描写和CG&lt;/em&gt;. 官网上也更新了 &lt;a href="http://www.hollowings.com/image.html"&gt;隐晦的CG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于此事贵圈多个制作组发表了声明，比如&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1687506306"&gt;YouthBloom组的声明&lt;/a&gt;，&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1690839921"&gt;蓝天使组的声明&lt;/a&gt;和&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1692401925"&gt;SP-time的声明&lt;/a&gt;等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概括一下：&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;大家对赤印的质量都没有任何评价，因为大家关注的不是赤印的质量，而是赤印中的越线行为；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大家并不是因为赤印中的越线行为&lt;em&gt;自己&lt;/em&gt;无法接受而惊讶，而是因为那些行为已经触犯了道德底线，即使在日本也是违法的，他们却敢在大环境未成熟且更加危险的我朝做这些事情——简单地说大家担心的是因此而引发上面的注意，进而产生危及圈子的潜在危险性。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;为什么他们敢将大拔翁和赤印一起销售。因为他们&lt;strong&gt;本来&lt;/strong&gt;就是想试探底线。 从各个同人团体的回应来看，还不至于有跟风的队友。 但如果 Hollowings 组这次能够侥幸逃过一劫，从这次事件的宣传效果来看，他们毫无疑问会做更进一步的试探，而其支持者则会对别人的警告更加不以为然，事件的发展只会越来越糟。 从这个角度考虑，我反而更希望它早点被举报了，尽管我显然懒得这么做——毕竟，不能让其他队友为这种屁事担哪怕万分之一的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便说一句，为啥没人鸟大拔翁？呃，在火坑边伸腿的咱还可以劝劝，抱着油桶往里冲的怎么救……&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;说到宣传效果，我经常看到有人说，“很多人只玩了体验版/甚至连体验版都没玩过只是听说过 就来批评太不负责任了”。 &lt;strong&gt;那不好意思，我一预订党就敢不玩体验版过来喷！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单地说，我预订的时候铺天盖地的宣传说的是什么？ 别跟我说“毁灭与救赎”就是被轮与去势； 别跟我说 21X 可以这么被你们指导为 15X； 别跟我说你们联系KF的时候还没想好让女主被轮； 别跟我说你们最后才去画那几张CG因此来不及放到网上； 别跟我说你们&lt;strong&gt;非要在淘宝上点下发货后才放出试玩版，然后点下发货后的第三天才真的发货！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认，你们的宣传非常成功。我几乎可以想象到你们抱着“反正都会被喷，干脆闹个大的”的心态放上试玩版的笑容。 说实在的，我并非不可以接受这样的剧情片段(虽然这不代表别人能够接受，更不代表这样做没有问题) —— 我 blog 首页的标题 Logo 就是一个 21X 游戏的女主角(这还是我唯一一次参与汉化的作品)，那个游戏比起你们的作品重口十倍以上。 如果你们提前告知我，我至少拥有选择的权力。 但你们选择了&lt;em&gt;耍小聪明&lt;/em&gt;，把精力全花在炒作和欺骗玩家下单上，以试图蒙骗他人的善意与金钱。 那不好意思，无论这次赤印制作的有多好销量有多成功，&lt;strong&gt;我也不愿意再和&lt;a rel="tooltip" title="应该是策划+剧本的 cexo，其他参与制作的人似乎都被他算计了"&gt;算计我的人&lt;/a&gt;打交道了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;有关 Hollowings 组的背景，感谢基翅大发来的&lt;a href="http://bbs.sumisora.org/read.php?tid=228761"&gt;CK的链接&lt;/a&gt;。 虽然我尚未玩过紫罗兰，也没有办法完整了解整个事件的上下文(而且那个帖子删楼改楼情况严重)，但在这个帖子中我注意到了两点：&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;紫罗兰的硬伤在组长 cexo 主笔的剧本上，且紫罗兰中就已经有&lt;strong&gt;某类场景&lt;/strong&gt;的文字描写了；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这是我见到的唯一一个自己公然承认自己制作游戏时&lt;em&gt;为了名声而放弃了爱&lt;/em&gt;的同人游戏制作者。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;不做功课是我的错误。但愿下次买国产的时候不需要做太深的功课。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class="alert alert-warning js-toggle-next dropdown"&gt;
最后，我很后悔在刚发售不久的时候去看了一眼赤印吧。
&lt;/div&gt;
&lt;div markdown="1"&gt;
&lt;div class="alert alert-danger js-toggle-next dropdown"&gt;
下面请允许我使用脏话。
&lt;/div&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;赤印刚发售不久时的赤印吧内经常会看到一些狂热的家伙们，他们持有一种非常让人感到不可思议的思维方式(现在吧里好多了)。 我猜他们狂热的动力之一是“哦艹，这边弱势我们要保护它！你们都是没玩就来喷的坏人！”， 可能还有“这货是国产第一黄油，是我们这批冲破枷锁的新生代势力的代表！” 反正在他们心目中只有两种人，一种是代表正义向往自由的勇者(自己)，一种是不远万里专程来找茬的213.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1691214661"&gt;这贴的5楼&lt;/a&gt;是我见过的最混帐的回复之一：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;说真の，进去了，能判多久？出来一样继续！&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;是，这事和你伟岸的人生无关，只要你还有毛片看，只要你还有噱头游戏玩，谁进去了谁出来了谁这辈子毁了关你屁事是不？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家告诉他注意安全，他骂人家是个&lt;a rel="tooltip" title="这智商得多堪忧才能把别人的话理解成这样"&gt;维护体制&lt;/a&gt;的懦夫， 到最后好心提醒的都被死喷， &lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1691050040?pn=2"&gt;这贴的55楼&lt;/a&gt; 最后都不得无奈地说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你们到底对法院有多少意见，我不会管，我也管不着&lt;br /&gt;
我来这里发这个贴，是为了尽我最大的努力，避免这个组被请喝茶&lt;br /&gt;
当然对于某些人来说，有东西就行，制作组就是消耗品&lt;br /&gt;
神狐被抓了？换一个就是了&lt;br /&gt;
对于你们，我无话可说，你们爱怎么黑法院怎么黑，爱怎么黑体制怎么黑。&lt;br /&gt;
黑我个人？我不奉陪了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;顺提，这位提醒者也是玩 21X 的。 事实上越是玩这类边缘游戏多的人，就越是清楚&lt;em&gt;保持这个圈子低调有多重要&lt;/em&gt;。 反而是第一次接触这些以为自己了不起的家伙们更容易兴奋不已地说“这哪里重口哪里犯罪啊？主流价值观弱爆了！”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="正式版"&gt;正式版&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正式版中午收到的。圆通速度很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包装是目前买过的同人游戏中最豪华的。 手边没有相机，直接拿摄像头代替了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="/images/game/cicover.jpg" alt="封面" /&gt;&lt;figcaption&gt;封面&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="/images/game/ciitems.jpg" alt="内容" /&gt;&lt;figcaption&gt;内容&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一开始插进去光盘读不出来不知何故，不得不重启进 Windows 把安装文件复制到了硬盘上。 wine 对 krkr2 一直效果不错，除了有些字号变化的字体很奇怪的只能看到点，看回想可以看到，不知是否是 wine 的问题。 另外完全没有加密。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="剧情显然剧透" class="js-toggle-next dropdown"&gt;剧情(显然剧透)&lt;/h3&gt;
&lt;div markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;流程有点短，我全通花了不到5小时。单线，主线分三个章节(其中序章在试玩版中已放出)，外带3个SP(其中第一个SP在试玩版中已放出)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不考虑违规问题，整体评价属于良作，其中剧本单独评价中上(我兼容性比较好)。 剧本感人但略黑暗，但最终也算有所救赎。 部分反映了社会阴暗面，但有些地方为黑而黑，洗白反而过于苍白，而且有些地方我感觉纯粹是毛片看多了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些地方句子处理的不够细致，比如：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以，目前这个班级的状态对于我完成任务除了没有什么干扰和阻碍。 或许还能起到一定程度的辅助作用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;另外有些细节有些奇怪，比如在主篇中女主说自己在12岁前两年时洪老爷子就突然对其细心照顾了，但是到了争议最大的SP中对应的事件又变成了12岁前三个月； 另外第三章中洪老爷子给男主搞庆功宴也有点奇怪，毕竟男主是被当作和自己女儿之死有直接挂钩的，当然可以解释为下面的观众都知道老爷子找咒术师男主无痕杀女儿的事，虽然感觉这事不应该让别人知道，尤其还刻意举办让别人知道的庆功会，当然最终他的目的算达成了； 至于 HIV 的传染力和杀伤力就更懒得吐槽了， 不过女主得了 AIDS 这事没啥值得洁身党吐槽的，反正不去推不是，虽然剧本这里还非要丧心病狂地打擦边球……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上宣扬的最热烈的体验版SP，我认为完全没有添加的必要。 主情节提及女主被轮上 HIV 就已经足够苦13了，还非要把别人最苦13的事情的细节放到附录里供玩家仔细品味，是觉得玩家都和当时底下看的人一样丧心病狂么。 至于琳设定为8岁被割我就更看不出其意义所在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺提完全没必要把男女主角设定为18岁以下(男主在第三章过18岁生日)，非要让他俩办假身份证伪装20岁去租房么……当然就算这么设定H场景也是不可能的就是了，所以只是顺提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人感觉，假如xo把炒作的精力多用点在剧本上，这本身可以是个好作品。 我只能说你这是在自己糟蹋同伴们的努力。&lt;/p&gt;
&lt;ol type="1"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;序章(In the Concrete Forest)描述主要角色和设定，到男主打倒程少一伙，女主介绍自己的过去为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为背景介绍和人物介绍不错。组织的概貌、主要人物的性格也算一目了然。 原本宣传介绍里男女主角的对话显得颇为中二(缩略版：“我来杀你的”“(按了一下赞)”)，这里结合两人的性格和男主的能力就没那么唐突了。 事实上，男女主角的个性都很突出，两个人的交互非常有趣。 至于半路杀出来又杀回去的程少，只能说你助攻辛苦了……(虽然画册里又把程少洗白了……)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;第二章(Pureland)描写男女主角逃到临镇相亲相爱的故事，到最终女主不治而亡为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如前一章还有些紧张气氛的话，这一章就很 Love Love 了(敞开心扉后的夜的确很萌，AIDS 娘也可以很萌的你们不要黑她)，直到后期女主的病愈发恶化为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有两处擦边，第一处描写女主试图和男主结合，但在结合前因为自己有 HIV 不想传给男主而停止了。 第二处是男主帮女主在浴室擦身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实说，第一处其实感情变化比较自然，只是作为国产商业作品，麻烦修饰下文字和图片，虽然你们的确“修饰”了图片，但是单拿出来谁都会觉得那是 HCG. 就算你在剧本里吐槽某些事情写出来“R15 就要变成 R18 了”也是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后男主因无力挽救女主而最终选择完成任务的那段确实很虐心，配合SP2和最终 title 伤人效果十分显著。 谁都会觉得这样一个纯净的夜不应该被这么邪恶的诅咒沾染，然而最终男主也无力改变命运。 和当初琳的离去不同的是，这次他选择陪在她身边直到最后一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本作介绍是“毁灭与救赎”，那么这里就是毁灭中的救赎。至少夜在最终获得了她的幸福。虽然如果就此结束的话，就是男主被毁灭的结局了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外组织还真放心让男主去做这事啊，到了第三章我仍然这么觉得。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;第三章(Elegy)描写男主在女主身亡后继续执行真正的任务，最终在洪老爷子的庆功会上愤怒的情绪失控暴走，最终在被他救下的女孩那里得到救赎的故事。 这章的前半段相当于上一章的尾声，后半段相对独立一些，同时也挖了个大坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里出现了一处被调教的幼女的擦边场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后任务从杀夜转变到杀洪老爷子既是一个大坑(整个事件背后真正的委托人到底是哪个大佬？)，也是一个给玩家发泄的理由，毕竟就算洪老爷子怎么说自己在“为善”，玩家也会觉得牙齿痒痒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪老爷子在给男主办的庆功宴(P.S.:男主光棍节生日还真是辛苦了)上用侮辱女主和送给男主调教过的幼女让她当众表演来刺激男主的神经，最后使男主疯狂地杀掉了在场的所有恶人。 这段也算是给洪老爷子洗白了一点，因为这才是他对台下那些衣冠禽兽们蓄意已久的报复。 男主最后的疯狂杀戮实际上是给屏幕前的玩家宣泄的机会，虽然边杀戮边到处挖坑的行为仍然是不对的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空在男主疯狂前不停地在他耳边远程提醒他冷静和最后不得不请求支援的那段话外音效果处理的很赞，配合bgm完美地烘托出了紧张的气氛。当然从纯系统的角度考虑我希望能把这些纯语音的对白加入到 history 中……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒是非常诧异组织竟然如此重视男主，在如此重大的过错面前竟然只是几乎象征性地惩罚了一下。从SP3中可以看出这里又是个大坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主曾经被至爱所救赎，然而她们却也都在救赎后离去。 只有这一次，他拯救了幼女，却也同时被幼女拯救了已死的心。 这样的结局使得整个故事最终不至于太过阴暗，至少还留有一点光明的未来，算是对剧中不断出现的葛平大叔般的天音“孩子，你还在期待这个世界的善吗”的回应吧。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;第一个SP(Before The Age of 12)讲述的是女主角12岁生日那天发生的悲剧。 这是争议最大的一部分，我还是之前的见解，&lt;em&gt;这部分完全可以去掉&lt;/em&gt;。 有关女主童年的悲剧，完全可以对比空轨中玲的故事(顺便对比空轨SC和TC也可以看出审查的尺度)，在主线中暗指即可。 在SP中如此详尽地描写这部分故事，即不让人感动也不让人愉悦，事实上也没有所谓那种“实用性”，&lt;em&gt;除了吸引眼球恶意炒作外没有任何意义&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;第二个SP(Dream of Night)是从女主角度描写她临死前的幻想。 蛮虐心的，有点让我想起秽翼里小动物的那个附录，另一种意义上的丧心病狂啊丧心病狂(捶地)！&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;第三个SP(Memories of Air)是从空的角度描写她的过去和第一次见到男主时的心境变化。 这段我承认我大段大段地看不懂。如果不是和前作相关，那显然是和后作相关了——反正续作是十有八九了，如果 H 组没被查水表的话。 这作流程不长，坑倒是挖了一大堆233……&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后，可攻略角色有点少——嘛本来就是单线，虽然还有空前辈(大姐头：“……”)。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id="图像"&gt;图像&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;画师水准非常高。当初预订的原因之一就是画风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万语千言不如一图，给张全通后的 title 画面吧：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="/images/game/cititle.jpg" alt="Title" /&gt;&lt;figcaption&gt;Title&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;立绘表情也很丰富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外夜捧着馒头的画面太噗了，虽然那张画面中感觉夜的发色被天空渲染成蓝的了……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="系统"&gt;系统&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;系统感觉算是赤印的短版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标题页面和开始游戏的按钮与窗口大小相比偏小了点，感觉怪怪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有转场、切换的地方都颇缓慢，而且没法跳过，有时有点抓狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skip 无论该段章节我是否读过，点下去都没有任何反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Save/Load 画面感觉太素了点。顺提，以故事的容量来看10×8的存档容量有点没必要……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样 Option 菜单给人感觉也太素了，都是纯文字+方格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全通后 CG 鉴赏始终显示 99%, 最后反复对比后发现是 cg_p_6.bmp 未显示，然后追查到脚本的 day6.ks 的 768 行：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[eval exp=&amp;quot;sf[&amp;#39;cg_p_5&amp;#39;] = true&amp;quot;]
[eval exp=&amp;quot;sf[&amp;#39;cg_p1_6&amp;#39;] = true&amp;quot;]
[eval exp=&amp;quot;sf[&amp;#39;cg_p_7&amp;#39;] = true&amp;quot;]&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;看来一定没黑盒测试过……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附加：看 CG 99% 的问题一直没人管就自己修正了一下：&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1698606720" class="uri"&gt;http://tieba.baidu.com/p/1698606720&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呃，115挂了，也不知道是百度抽我地址还是吧主抽我地址，总之补丁下载地址更新：&lt;a href="http://pan.baidu.com/netdisk/singlepublic?fid=806906_4249005341" class="uri"&gt;http://pan.baidu.com/netdisk/singlepublic?fid=806906_4249005341&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="音乐cv"&gt;音乐/CV&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;音乐比较优秀，总体质量中上，而且和气氛融合的挺好的。 不过有时还是会感觉一大段时间耳边太静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;title 曲感觉嘈杂了些。很喜欢全通后的 title, 和画面配合效果很好——尽管画面让人忍不住哀伤，音乐却能把思绪引导到更平静的方向上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OP 曲中规中矩，ED 相对好些，主要原因可能还是不习惯妹子的歌声……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CV 表现的超出预期，可以打高分了。 女角色有时还是会有点读课文的感觉，男角色普遍放的很开，洪老爷子和程少的语气与角色都很贴合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空虽然是前辈，但是总感觉第一印象里声音应该更软一些，不过听多了觉得这姐姐一样的声音也蛮好的。 夜前期不带感情的声音感觉还可以更好(不带感情的声音其实蛮难配的)，后期我很佩服妹子对某些话能配的如此淡定大家都懂的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，赤印的配音是可以给作品加不少分的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="总结"&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;能力和人品不见得是正相关的。 Hollowings 组的综合实力值得肯定，xo利益至上的人品值得怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;div class="js-toggle-next"&gt;
Last Story
&lt;/div&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;有这样一个小镇，镇民们特别偏爱品尝美味，以至于镇外的人经常误把他们当作吃货来笑话，但淳朴的他们并不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镇民中有些人家特别擅长做菜，就邀请镇民来品尝自己做的菜，也希望能以此向其他镇民展示自己心目中的美味是什么样子的； 也有些人家做菜比较花费精力，邀请的同时也会收点小钱，不指望赚钱，但求客人吃完能露出满意的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前，小镇上一户擅长做火锅的人家宣布他们即将推出一道新的火锅。 男主人非常高调，在镇里广发传单，保证即将推出的新火锅是全镇上最好的火锅，它既健康又好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家人们都非常努力，对材料精挑细选。 很多期待的镇民都预订了第一批火锅，就连邻居们也纷纷帮忙打广告了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于到了发布的那天。 家人们笑容满面。他们虽然觉得新火锅味道偏咸，量也偏少，总归也是花费了大家无数努力，真正用心的好作品。 看到主厨的他端着它走了出来，他们与台下的镇民们一样都瞪直了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主人说，“我们这道菜还差最后一道原料，是我自己创造的独门材料，大家看好了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，老板往锅里扔进了好几块罂粟壳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当菜汤溅到周围的人的身上时，他们还不敢相信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离得近的镇民很清楚那是什么东西。没想到自己本来订的东西竟然是这个，下面愤怒的声音、惊恐的声音不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些年轻人却突然欢呼起来，“那是什么材料？好像很有趣的样子！”“从来没见过这样的做法，快来尝尝！”“你看大家的反应，肯定是超新奇的东西，咱们去试试！”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预订的人有的愤怒地离开，有的默默地忍受。 帮着做菜、帮着宣传的人担心自己会为此负责。 而因为好奇而来的人却络绎不绝。 虽然有人尝出了新材料的那种危险的香味，但是还是固执地说，这火锅味道鲜美，新材料虽然听说有点危险，反正味道挺好的，总应该去尝试一下嘛(“你看隔壁镇上卖麻醉药多久了也没人抓啊”)。更何况这火锅本来味道也是不错的，因为你连这点东西都受不了就否了一整锅也太过分了吧。上面那些XX局的老混蛋们接受不了新味道，怎么能听他们的呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，这的确本是道好菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，新加的材料，不是&lt;em&gt;“那个”&lt;/em&gt;的话。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;也许这个小镇太小，很长时间上面都不会来管它。 也许这道菜热卖以后，会有人家也因为想卖的火热加进同样的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是希望那个主厨，还记得这个镇上大家分享美味的初衷——不是为了门庭若市，不是为了盆满钵盈，仅仅是为了给自己、给这个本来就小的不能再小的小镇带来些许快乐罢了。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;在淘宝评价上思考再三最终没有写进评论的话，我还是留在这里吧：&lt;/p&gt;
&lt;div class="well" markdown="1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少在宣传上耍小聪明，少在内容上试探底线，脚踏实地做游戏，这本可以是款上佳的作品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;26th Apr 2013:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/2290130487" class="uri"&gt;http://tieba.baidu.com/p/2290130487&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="贵圈真乱"></category></entry><entry><title>为了朋友和明日 - 11eyes</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/06/06/11eyes/" rel="alternate"></link><published>2012-06-06T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-06-06:acg/2012/06/06/11eyes/</id><summary type="html">&lt;div class="alert alert-danger" directive="danger"&gt;
&lt;header&gt;您即将看到的部分有严重的 11eyes 剧透。&lt;/header&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;section class="" directive="toggle"&gt;
&lt;header class="js-toggle-next dropdown alert alert-info"&gt;题外&lt;/header&gt;
&lt;article&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="well"&gt;
&lt;p&gt;最xx近身体状态奇差无比，这两天也正在拉肚子，大脑也是停转状态，挽……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呆xxx子前天从11区飞回来，拉着于孙子晚上一起搓了顿。在11区呆了N久日语竟然还是没啥长进= =||&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据x孙子说中科院最近跳了一个(好像还是在提前发现异常派专人严加看管的情况下跑到西单跳的……)，结果他们领导动员所有人一起开会教育，这尼玛越教育越能逼出问题吧233……&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;p&gt;11eyes 是上周末通的，kdays 版的汉化，十分感谢汉化组，另外自动更新这点太赞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该是在去年暑假看过动画版，不过当时因为某些原因身心俱疲，应该是看的很不仔细，反正通的时候我感觉我被剧透的部分不算太多，所以通完后又去回顾了一下动画版。
得出结论就是：&lt;/p&gt;
&lt;div class="alert alert-warning" directive="warning"&gt;
&lt;header&gt;动画世界全是幻觉无误(#FML)！&lt;/header&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;简单地比较吧，动画版看完了毫无感觉以至于一年后都记不得多少剧透，游戏版玩完后热血沸腾了好久以至于到今天才能缓过来写感想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从整个剧本的节奏来说，相比与后面激烈的战斗，前头的日常似乎拖的太长了点。
还好推过前作 3days， 还算比较适应。
尤其是看到雪子的时候，我极度担心她被 3days 里的月子灵魂附体进行绝大多数都与主题无关的长篇大论，还好她最终还算是忍住了= =
不过即使是 3days，引入主要角色(除开门后才得知本体的人物)也只花了3天而已，11eyes 里引入单个我方角色都得差不多用3天吧汗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分支点比较清晰，日常选项基本偏向谁都能看出来(除了栞那个，要亲自把猴子送到保健室才有可能后来打开与栞 H 的选项，只是为了知道“创可贴赛高”么233)，战斗选项虽然不是特别明显，但选错马上就死所以也好推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cross Vision 系统一开始不知道干啥的，后来发现的确是个不错的系统。
老实说有些 CV 里才能看到的剧情放到主线里插述也未尝不可(甚至不看是很大的损失)，不过总的来说这样既可以节约主线长度并保持节奏，也能保证剧本的完整性。
只是比较麻烦的是只有标题画面的 CV 是全局的，游戏进行中的 CV 只能看到当前线路中打开的 CV，对收集全 CV 来说很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最奇怪的地方是，自己高中在集训队寂寞的时候曾经想过一个剧本(后来终究还是没那么寂寞就放弃了)，然后玩 11eyes 的时候发现重合度蛮高的，就算考虑上去年曾经看过的已经忘的差不多的幻觉动画版，推的时候还是基本上该猜的都猜出来了，甚至包括最后菊理卖队友的原因(虽然我承认在 CV 里看到菊理卖队友的感觉和加速世界三四卷里看到千百合的感觉一样，虽然知道肯定有用意但是还是想摔啊233)……没准太王道剧情了？当然主角最终发现是反派的确是比较少有的设定，所以这个撞的我非常意外，而我玩游戏时才意识到更是非常意外……&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;驱哥在动画版中莫名其妙地从可不杀人士变成了必须干掉的关键人物。
相比之下，我果然还是更喜欢在游戏中为了朋友放弃安全的身份选择战斗的驱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驱哥前半段过的可谓相当憋屈，有无论如何都要保护的人，却完全没有力量，甚至和小混混打架都无能为力。维拉德质问驱是否需要力量的时候，我感觉自己的想法和驱是完全同步的。
驱后来的成长历程虽然飞速甚至有些作弊，但又不显过于突兀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而全篇最燃的部分，莫过于驱在最后面对魔女时劫之眼全开的那段战斗了，可以与 Fate HF 线里士郎面对黑化B叔使用射杀百头那段相媲美了。“只要有使之死亡的可能，就一定要在所有可能中找出并使它成为事实”，当驱最终达到那种可能时，魔女也释然地死在了作为维拉德的他的怀中。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;水奈濑由佳应该是游戏与动画版差距最大的一个人物了。
动画版我除了主角一行是反派，以及美玲学姐是正宫外(严肃貌)，唯一记得清楚的就是由佳那黑到不能再黑的嫉妒心了。
本来继承自 3days 中环那样的青梅竹马属性+主角地位+软妹子全开+惊人半球应该是会有不少人气的，但嫉妒心这一项就让她和环的地位明显拉开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且由佳的能力在前期一直处于完全沉默状态，后期虽然呈现出来也没有做到稳定发挥，而且还是不分敌我的技能，在整个队伍里确实地位尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老实说，游戏版里的由佳虽然对驱与自己距离拉远感到嫉妒，但是完全没有动画版那么夸张。
动画版中给美玲的茶中放利器、对队友的伤害毫不关心，完全是在塑造一个反面形象。
而游戏版中，无论由佳怎样嫉妒，她仍然是重视大家的，只是希望驱能更多看自己一些罢了，从某些角度来说算是稍微热烈点的少女心罢了，至少并没有什么邪念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，考虑到动画版中刻意让由佳看到了群众喜闻乐见的补魔场景(雾)，没准游戏里要是添加这样的分支的话由佳也会黑，虽然我觉得还是不会像动画那样黑到比包大人还黑……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外不管哪条线都要(哪怕是在幻觉里)和由佳H一次是闹哪样……(我个人感觉还是美玲和菊理的更实用些摔)&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;草壁美玲是正宫毫无疑问继续严肃貌=。=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团队的绝对领导与定心丸。与敌人正攻的主要战力。驱的老师。严肃的思考与对话方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对绝对实力差时也会颤抖的少女。为了得到父亲认可而拼命苦练的少女。懵懂地爱慕着驱的少女。偶尔会困惑和娇羞的少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我方团队中最值得信赖的人，却也是一团隐藏着自己少女心的烈火。
在早期，美玲体现的更多的是她的可靠与坚强。在每场与黑骑士的殊死搏斗中，美玲都起到了至关重要的作用。
然而，即便再强，她也是一名普通不过的女孩子，也喜欢可爱的猫咪，也为女仆装羞涩。
而当残酷的事实将她压的喘不过气来，当她双目无神的时候，屏幕前的我和驱一样感到心痛不已。
不过果然，美玲学姐还是会像以前那样站起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当草壁美玲最终选择作为一位女人，宁可被噬身也要用童子切安纲击败草壁操的时候，这团火焰用生命燃烧出了最炫目的光辉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——我果然还是最喜欢坚强不屈的少女了么。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;橘菊理姐姐作为隐藏结局主角在公共线远没有其他人抢镜。
在战斗中最前线的往往是美玲和雪子，菊理总是站在后方支援，最常见的就是在必要的时刻出来减缓敌方行动力、关键时刻替队友做防护、战后护理。
假如菊理不存在的话，至少美玲的行动要顾虑更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常中，菊理给人的感觉是超可爱体贴，是绝好的妻子形象。
在我心目中她比由佳可爱的多，大概仅次于美玲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过总是举着牌子表达自己心意的她，比其他人更容易隐藏自己内心的想法。很多时候她想的很多，却最终只写下寥寥数语。比其他人更爱别人，也比其他人更寂寞。
这样的她最终成为拯救所有人的神，最合适也最让人心痛。
很高兴和感谢 LASS 最终还是给默默地爱着所有人——尤其是“他”——的菊理安排了一个最美好的结局。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;雪子和贤久这一对，初感觉怪怪的，但又感觉很合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪子在动画版里给我留下的唯一印象就是电波女，电波女太让人头疼了……
在游戏中她冷酷的眼神和残忍的过去给我留下的印象却更深一些。
还有一处印象深刻的地方是她刺向给她披外衣的驱之后的表情。
当时自己心里突然就对造成这样状况的草壁操的强烈的恨意——对雪子来说，本来到此时她的幸福才刚要开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前一直听过忘却之剑，却不知道这首歌是在雪子和贤久相杀时播放的。
动漫歌曲最吸引人的地方在于，它们背后都是有故事的。
当自己知道这背后的故事后，再听同样的曲子，感触却更加深刻了。
这段在 CV 里的剧情我觉得完全应该放在主线上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彩子老师在动画版中几乎没啥存在感，游戏中才知道她和贤久二人即是母子，也是恋人的关系。想想彩子和两人构成三口之家(?)的感觉，突然觉得很有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贤久是个好基友，真的。在选择雪子线通关的时候我感觉自己非常抗拒，尤其看到贤久对基友抢走自己心爱之人仍然致以祝福的时候。
还是那么说，虽然感觉两人配一对怪怪的，但果然他俩才是最合适的啊。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;百野栞在动画中完全是酱油。游戏中一方面惊讶于其战斗力，一方面惊讶于其创可贴= =&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑骑士在动画中给我留下印象的只有草壁操，因为剩下几位都是被秒的命，不得不说这极不科学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏中每次与黑骑士的遭遇都是一场至燃的生死战，哪怕是第一个黑骑士，主角一行三位战力全力围攻，最后拿下的也颇为惨重。
而在动画版中，感觉黑骑士的战力和普通人类无异；事实上，草壁的惊人能力也完全看不出来，搞得感觉所有的战斗都是普通的打斗，只是对手形态不够雅观罢了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于游戏中每次出现都会给局势带来巨大转折的草壁操(第一次单独出现使得主角全员不能移动心态直接从乐观降到谷底，第二次直接导致主角阵营破裂，第三次斩断美玲的两把爱剑，第四次直接宣告主角一行是恶)，在动画中也只是比其他黑骑士更优雅罢了，其魄力完全没有反映出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，对手不够强大怎么能烘托主角的强大啊233&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;结果感觉自己完全没怎么说感受，完全在吐槽动画版么……果然我不应该用自己不擅长的方式表达自己的感觉的……&lt;/p&gt;</summary><category term="[acg"></category><category term="lass]"></category></entry><entry><title>临界V</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/05/13/ljv-sptime/" rel="alternate"></link><published>2012-05-13T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-05-13:acg/2012/05/13/ljv-sptime/</id><summary type="html">&lt;p&gt;第一次去漫展，和高师兄还有他的好基友一起去的……
高师兄经验丰富，从大一就开始去了(当时还不叫临界)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的时候九点多一点，第一感觉是队伍好长……当时还没放行进入，队伍应该有百米以上……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说腐女果然战斗力十足，六排摊子(注：数院的学生有三种，一种会数数，一种不会数数)中一排男性向，两排综合向(有个摊子上还有小圆脸的本子上面清楚地写着“R18”和“Adult only”，真的没问题么……)，剩下三排全是女性向(其实还有个叫一般向的，但那是啥……)。
我们是最后逛的女性向，结论是有些摊位无法直视(挤不进去)，有些摊位也无法直视(已盲)……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进去后第一个看的是 sp-time 的摊子。
进去的比较早，当时只有我一个人。
第一次见到小仆，是个标准的高大魁梧的山东黑大汉(依小仆以前的说法，这是一个机器人，里头是萝莉无误)，人十分亲切。
此时我再次认识到了自己交流能力技能点为0的优势(说自己是贴吧的，然后意识到自己很久没在贴吧说过话了，因为看到标题就觉得说不上什么bgm38)，买了一点东西表示了下支持，看到有别人来了就撤了……
期待8月雪境解密篇吧。&lt;/p&gt;
&lt;div class="alert"&gt;&amp;lt;p&amp;gt;另外友少的本子真多……&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;基本逛完 sp-time 的摊子我的此行的目的就达到了(……)，然后就是跟着师兄逛。
除了些无法直视的摊位，最大的感受是 coser 们的战斗力真高，比如头戴杜甫纸袋送水的妹子，三只同样装扮一起拍照的由乃，后头还有一只白丝里能看到腿毛的由乃(……)，ACG 从娃娃抓起的好家长，在 sp-time 周围颇抢人气的露易丝，FZ 不科学组……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，尽管还是不适应这种外向宅齐聚的场合，但在现场确实也很受感染(耻度也下降很多)，明年带不带相机呢……&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="sptime"></category></entry><entry><title>关于空轨OVA2……</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/03/03/sora-no-kiseki-ova2/" rel="alternate"></link><published>2012-03-03T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-03-03:acg/2012/03/03/sora-no-kiseki-ova2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;终于下了熟肉看了……
很庆幸，上次已经吐过充分多的槽，所以这次可以省点了……&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;飞船其实都没崩来着？乔丝特其实也没崩来着？小丑其实也没崩来着？公主竟然也……不算崩来着(还是怨哪……)？玲竟然也没崩来着(似乎听到了某非人的欢呼声)？是我适应了么……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这片子怎么没有剑帝啊，啥，你说看到了？那一定是幻觉没跑的……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;洛连特大家都睡了你们都没事是因为主角光环么？一定是的吧……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;凯文神父没有了之后果然是神发展么……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;银之意志真耐听……另外约修亚真的是自己在和空气打斗，不要被幻觉蒙蔽了……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;过去的跳飞机弱爆了……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;艾丝蒂尔和约修亚直到最后一幕才不崩么……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;我猜古代龙和阿加特都已经没脾气了…&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>为什么我在Galgame吧推荐3days</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/02/15/why-3days-is-better-than-X/" rel="alternate"></link><published>2012-02-15T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-02-15:acg/2012/02/15/why-3days-is-better-than-X/</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天Galgame吧突然爆发一股反3days风。
诚然这少不了某些跟风党无良推荐的原因，
但我觉得这种讨论往往会把一竿子打的过多，
所以在贴吧写了点&lt;a href="http://tieba.baidu.com/p/1414016529?pn=2"&gt;感言&lt;/a&gt;。
稍为修改记录在这里了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;感谢第一个推荐给我3days的人，虽然我不知道是看谁的帖子看到的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3days远在玩之前就知道它是猎奇作品了……因为这样的介绍实在是随处可见。
说实在的，沙耶3days恋狱腐姬经常并称为猎奇GAL的代表，
而下载3days的时候恐怕都能在介绍里看到“拳打沙耶，脚踢月狂”什么的(虽然事实上根本不是那么回事)。
就算新人啥都没注意到，假如他下的时候看不见介绍，或者没去找介绍光看到有人推荐就闭着眼直接去下了玩了，我觉得他不是智力有问题就是智力有问题，也怪不得别人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，在接触3days之前我是不接受猎奇的。
不是因为不接受血腥成分，而是因为觉得那种作品纯靠猎奇吸引眼球，剧情上不会有什么出彩感人的地方……
直到3days告诉我猎奇和纯爱本来就没有什么矛盾之处。
是的，3days的猎奇是吸引眼球用的噱头，这当然不影响它是一部纯爱作品。
在感情自然流露，亲密的接触中突然出现的黑衣人的残忍举动
实际上也的确给了我最初轮回的最大动力……
尽管我承认看他次数太多也会觉得有一种无奈的喜感就是了。
猎奇实际上在其中起到的基本就是这样的作用，
而从头到尾的基调一直是纯爱，不仅在结局也在过程，我想玩的人会去细细品味。
受不了日常太多的废萌作的人其实并不太少，我想推荐3days是合适的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实所谓推荐，就是把自己喜欢的东西介绍给可能喜欢的人。
因为3days猎奇方面确实太著名，我相信去搜3days得到的结论大多是猎奇，
所以我实在不希望太多人因此而错过。
尤其是那些明确标榜不喜欢猎奇的人， 没准也是曾怀有我之前那样的想法的人。
当然，如果说它不猎奇那的确是在误导，但是猎奇和纯爱是两个概念。
我想推荐的时候说明&amp;ldquo;这是披着猎奇的纯爱&amp;rdquo;是好的。
但假若没有说，如果是认真推荐3days的，很有可能是默认对方知道或能够知道它是猎奇作的。
我认为别人推荐的东西要自己调查一下再去玩，下载的时候顺便看看介绍等等是起码的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，推荐总归只是推荐而已，
如果不去推荐，又怎能知道对方是不是潜在的同好呢？
要说的话，不分青红皂白到处推荐才是有问题的。
但不管怎样，提问的是自己，最后整合信息做出判断的还是自己。
那些求推荐的帖子，基本一句话结束，GAL的世界这么庞大，去推荐啥啊？
就算你不说到具体在哪几个中抉择，哪怕说说你的偏好和认识也成啊。
而且你就一句话提问，我去回复一篇作文，还要左叮咛右嘱咐，得有多有闲情逸致。
有些人觉得给新人推荐3days太重口了点，还是这么说，
&lt;em&gt;&amp;ldquo;如果不去推荐，又怎能知道对方是不是潜在的同好呢？&amp;rdquo;&lt;/em&gt;
以沙耶为入门作的人其实不少，我不认为3days比沙耶重口。
倘若他明确说明不接受猎奇，那自然会去解释为何3days是披着猎奇外衣的纯爱作；
倘若他明确说明玩过沙耶并且不接受，那自然会避开3days.
但假如每次见到推荐都要提醒别人百度一下，总感觉教的太多了点。
总把对方当作小孩子看也是一种不尊重，
毕竟这是18X作品，就算没有成年也应该有玩成年游戏起码的判断能力吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外看到吧里有个人玩完后说3days根本不是神作啊云云，然后接着是各种不着谱的评价。
首先得说的是，似乎没多少人把3days说成&amp;ldquo;神作&amp;rdquo;
。LASS是个小会社，它靠3days也没有一下子大翻身(对他们而言真正成功的显然是11eyes)。
我见到的用来描述3days的常见的形容词中最高端的也就是&amp;ldquo;纯爱大作&amp;rdquo;。
然后，神作这个词本身就是主观评价，对别人而言是神作的东西对你是粪作一点都不奇怪，
最经典的例子恐怕是使KID社倒闭的Remember11，评价基本是两极的。
这个道理实在是过于浅显，我想连这个不清楚的人，应该属于缺乏判断力的一种。
说实在的，现在&amp;ldquo;神作&amp;rdquo;一词基本是贬义词了，
这和很多人评价门槛过低、四处贴神作标签有关。
这么多游戏，总归有那么几款是能正中红心的，对个人而言有那么几款十分追捧确实不奇怪。
然而见个游戏就打神作标签自然是很不靠谱的行为。
但话又说回来，3days虽然有我们这些很喜欢的人，但是捧为神作的确实不多。
3days的OP被捧为神曲的倒是不少，我个人完全认同这种想法。
我移植的时候也刻意强调过，
到播OP的地方，哪怕设备不支持在ONS中直接进行视频播放，也请暂停下来在游戏外播放一次OP.
我无意中在bilibili看到的用这个OP做的HOTD的MAD也是我推3days的动力之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，3days的确是个披着猎奇的纯爱好游戏，这和多少人用坑新人的想法去推荐没有关系。&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="3days"></category><category term="lass"></category></entry><entry><title>奈奈生日快乐！</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2012/01/21/happy-birthday-nana!/" rel="alternate"></link><published>2012-01-21T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2012-01-21:acg/2012/01/21/happy-birthday-nana!/</id><summary type="html">&lt;p&gt;：）&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>空轨这OVA要闹哪样……</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/11/06/sora-no-kiseki-ova/" rel="alternate"></link><published>2011-11-06T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-11-06:acg/2011/11/06/sora-no-kiseki-ova/</id><summary type="html">&lt;p&gt;画面崩老早就预料到了……233&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;虽然实际看下来，一但接受了这种设定的话……(兔斯基撞墙表情)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管看到最后还是想问这位玩着棒子的孙悟空您哪位，白头发的衰男您哪位，操着大妈音的哥特装御姐您哪位……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使在这种设定下，果然还是公主赛高啊嗷嗷！洗浴的时候也是！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虽然洗浴的时候文艺青年和普通青年共浴的场景屏幕上飘过了一屏幕的yooooo……子安武人的声音还是如此销魂……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;嘛，地震虫倒是高还原……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;额外收获，导力器是触屏操作XD&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但是就算接受了这种设定，这尼玛的剧本是要干啥……&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;各种飞速跃进(第一句话就把FC结束了，B站上一堆人看到这里表示剧终……)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;各种乱入(约修亚:hi, 大家想我么 乔斯特:尼玛我就这么点时间和约修亚在一起编剧你还抢！) &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;各种悲催(瘦狼你现在肯定想一拳爆掉编剧，尼玛正面对约修亚会被压制最后还被萝莉救(雾香:所以说你这种男人弱爆了……金:瘦狼咱俩一起揍编剧，尼玛我就出来踢了两脚破烂……)) &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甚至还有群众喜闻乐见的NTR(玲:我才没有用怨妇的表情看着约修亚和艾斯蒂尔啊绝对没有啊啊啊啊)…… &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;算了，成本所限OVA肯定做不完就只好原创可以理解，但是也别这样啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于音乐除了ED基本都是继承游戏音乐，倒还好，ED蛮不错的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，其实其它方面还好，一但以fans向的心态看进去倒也蛮怀念的，
就尼玛剧本太坑爹了，不管什么理由，真心不好接受这种设定……(兔斯基以头抢砖&amp;times;40)&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>留给10年后的自己</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/10/30/10-years-after/" rel="alternate"></link><published>2011-10-30T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-10-30:acg/2011/10/30/10-years-after/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bilibili.tv/video/av161741"&gt;av161741&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bilibili.tv/video/av101457"&gt;av101457&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>Fate Zero</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/10/02/fate-zero/" rel="alternate"></link><published>2011-10-02T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-10-02:acg/2011/10/02/fate-zero/</id><summary type="html">&lt;p&gt;RT, 这次无论质量还是长度都是诚意满满啊嗷嗷！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又见虫爷，虽然很多人萌小凛(确实很萌啦……)，Sakura小时候也真心……懂的……
可惜雁夜没有用40个道场换主角光环的机会，尤其在看到他和小樱交换约定的时候，真心哀叹啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这次最大的亮点还是Iris啊，话说bilibili上飘过弹幕说这届人妻真心好，我很赞同XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦伯感觉更受了……
官方字幕刚说完&amp;ldquo;你的身体在我之下&amp;rdquo;亚历山大就出现了何其压力山大啊！
不过官方字幕嘛……呃，有就已经很不错了不是……= =||&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期有的燃了……然则这学期的课程压力……(兔斯基拍脸&amp;times;40)&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="type-moon"></category></entry><entry><title>助手生日快乐！</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/07/24/my-wife/" rel="alternate"></link><published>2011-07-24T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-07-24:acg/2011/07/24/my-wife/</id><summary type="html">&lt;p&gt;RT，助手俺的嫁！&amp;gt;_&amp;lt;!&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>SGKQ神同人竟然有人翻译了！</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/07/23/sgkq/" rel="alternate"></link><published>2011-07-23T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-07-23:acg/2011/07/23/sgkq/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.moonmemory.com/author/deepblue"&gt;http://www.moonmemory.com/author/deepblue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老早就听说这神同人了，不会日文一直没机会读，泪流满面啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开头确实比SG原作出彩的多，
当然部分可能是因为一开始男主就知道大多数信息，
而且有些地方不用像游戏脚本那样写的那么详细的缘故，
但是不得不佩服作者的确有想法，
健速君你哭吧XD……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过总感觉一开始大家都太乖了啊，男主收获了那么多情报……= =&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是加入催坑行列……话说这个有人做成游戏没？总觉得挺合适的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午冰焰过来面基，压力山大……特指想起QQ头像的时候，虽然我更没资格这么说就是了……= =&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="生活"></category></entry><entry><title>早栗妹子你好~</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/06/10/demonophobia/" rel="alternate"></link><published>2011-06-10T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-06-10:acg/2011/06/10/demonophobia/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://tieba.baidu.com/f?kz=1104534465"&gt;http://tieba.baidu.com/f?kz=1104534465&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然昨晚（今早？）为了一个bug产生的bug（= =）纠结了很久……嘛，先这样……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午答辩，准备中……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，答辩被羞辱了……= =……
讲的忘我了，严重超时，然后被羞辱下台，嘛，虽然综述性的东西本来是没啥可讲的……
总之过high了就是了……= =||&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="汉化"></category><category term="学业"></category></entry><entry><title>绯月.苍雪</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/04/07/9baka/" rel="alternate"></link><published>2011-04-07T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-04-07:acg/2011/04/07/9baka/</id><summary type="html">&lt;p&gt;RT，菊爆党被党爆菊，原地复活威武&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="贵圈真乱"></category></entry><entry><title>石头门！</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/04/04/my-christina/" rel="alternate"></link><published>2011-04-04T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-04-04:acg/2011/04/04/my-christina/</id><summary type="html">&lt;p&gt;RT！助手！语无伦次！就是这样！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.1:很紧凑啊……
不过预料之中，半年番，对照炸鸡影像版34集(虽然各集长度不等，而且有一集打工战士ED)，
现在位置在第2集中间……对了，追番的同时回顾影像版好了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.2.:然则nico渣画质+助手你的头发虽然早知道了但是还是想问怎么了+砍了OPED什么的nico你不能这样啊……)&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="infinity"></category></entry><entry><title>神MAD</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/03/25/headless-sister/" rel="alternate"></link><published>2011-03-25T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-03-25:acg/2011/03/25/headless-sister/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bilibili.tv/video/av72957/"&gt;av72957&lt;/a&gt;
RT，知道两作的都懂的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一个看完同样感受的是&lt;a href="http://www.bilibili.tv/video/av24097/"&gt;av24097&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小圆脸的第三话（现在又加上了第十话）常年挂在bilibili首页上……
同志们你们还是让学姐安息吧XD……
（P.S.:元首每看一集都要到河北省来，现在不播了还要到河北省来……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外关于小圆脸的评价，我很赞同
&lt;a href="http://tieba.baidu.com/f?kz=1032880680"&gt;秋风的意见（小圆脸剧透注意）&lt;/a&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;顺便，这两天倒腾下python+mysql，十来行搞定的东西因为要在windows底下跑多花了N个小时……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得出结论：&lt;a href="http://code.google.com/p/pymysql/"&gt;http://code.google.com/p/pymysql/&lt;/a&gt;，
MySQLdb还是算了吧……&lt;/p&gt;
</summary><category term="acg"></category><category term="python"></category></entry><entry><title>于是通了刻痕和沙耶……</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/03/10/galgame/" rel="alternate"></link><published>2011-03-10T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-03-10:acg/2011/03/10/galgame/</id><summary type="html">&lt;p&gt;在有那么多要干的事情的情况下还凌晨四点半破刻痕下午去实验室的时间待宿舍破沙耶大丈夫？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛，反正这周心情烦躁身体不适……好吧，又是不出活的借口，我坦白地承认错误……T_T&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没太多时间写感受和想法了，简单地就流程说几句吧：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;刻痕为啥起名叫刻痕= =？233&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;刻痕的素质眼前一亮啊，气氛音乐都挺不错的，bg和剧情多少和KQ关联这个再说……
虽然刻痕2里那些特效反而我很难受……
而且全是硬写进去的XD&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;刻痕1后头展开的……是不是太快了？= =
刻痕2里头人物性格变化有点微妙……
嘛嘛，不能太多要求了……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;呃， 刻痕12通了后还是有些迷的地方……
为啥隔段时间封闭空间里要起雾……
刻痕1里头墙壁对面的手是啥……
终结指令2里说知道的人只有那几位，
1里不仅医生A知道，而且还说那指令是为了坑叛徒的爹用的，
还说会发生有趣的事情（是啥……）
……etc……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;沙耶其实通完了感觉挺治愈的啊！XD&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;好吧，其实开始沙耶的时候有过关档，最让我感到猎奇的一张CG是沙耶旁边有个正常女孩（可怜的遥啊……）……
上次和高师兄和贾师兄吃饭的时候大致谈过治愈系结局，
所以没开始玩前陡然觉得这CG才最TM猎奇啊嗷！= =&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary><category term="acg"></category></entry><entry><title>2011.1.11 Infinity</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/01/10/2011.1.11-infinity/" rel="alternate"></link><published>2011-01-10T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-01-10:acg/2011/01/10/2011.1.11-infinity/</id><summary type="html">&lt;p&gt;This story has not finished yet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Truth is not revealed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And it circulates through an incident...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is an infinity loop!&lt;/p&gt;
</summary><category term="infinity"></category></entry><entry><title>马上要2011.1.11了啊</title><link href="http://blog.skydark.info/acg/2011/01/03/2011.1.11/" rel="alternate"></link><published>2011-01-03T00:00:00+08:00</published><author><name>Skydark Chen</name></author><id>tag:blog.skydark.info,2011-01-03:acg/2011/01/03/2011.1.11/</id><summary type="html">&lt;p&gt;不是说光棍节，那是2011.11.11 11:11:11的事情……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R11这个天坑，估计也不会有什么奇迹般的补完了吧……
倒是更期待贴吧活动，尽管恰好连续三天的三俗……= =||&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，那天注意日本的空难吧，唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说回来，该考虑试着移植R11么…………
虽然明白自己完全没那本事，
虽然在考虑WFSP和3days，
虽然连移植OK都称不上的Fate现在还在被挑bug……
菜的一塌糊涂啊，欲望、能力、时间这仨东西和钱一样，不怕没有，就怕不够&amp;gt;_&amp;lt;!
（这个时候该对米炮羡慕嫉妒么……撞墙）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.:吉源今晚在折腾窗口管理器，结果被fvwm吓着了……
果然大家面对应随考试都虚的淡定了么……= =||||&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.2:christina下一步是ebook和setting，完成后就先找人测试吧，
呃，虽然：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;会有人愿意用么……（各种泪流满面……一边时间不够一边做这个杀时间么……）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;果然还是壕三最合适么……（墙君，你怎么碎了……）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</summary><category term="infinity"></category></entry></feed>